Проведем качественный разбор задачи: вертикальная часть веревки сама по себе (не связанная с наклонной) двигалась бы с ускорением $g$, в то время как наклонная --- с меньшим ускорением $g \sin \alpha$. Таким образом, между ними должна возникать сила, которая будет ``разгонять''  наклонную и ``притормаживать'' вертикальную части. Этой силой и служит сила натяжения нити в точке $A$: на рисунке отмечены силы, равные по модулю $T_A$, действующие на вертикальную и наклонную части веревки. Отметим, они не направлены противоположно, как можно было бы ожидать из третьего закона Ньютона: оставим этом маленький парадокс читателю для размышления. 

%\begin{center}
%\includegraphics[scale=1]{Solutions/Pic/spb19-09-2-s-f1.pdf}
%\end{center}

Для ответа на вопрос задачи о максимальной силе натяжения, теперь следует рассмотреть силу натяжения в отдельных точках нити. Рассмотрим отрезок $on$ на наклонной части веревки (см. рис.) длины $x$ и силы, действующие на него вдоль оси $\vec{x}_1$. Этими силами будут проекция силы тяжести на ось $\vec{x}_1$ и сила натяжения, действующая со стороны остальной части нити. Если обозначить массу этой части, как $\Delta m(x)$ то можно записать второй закон Ньютона в проекции на ось $\vec{x}_1$ в виде:
\begin{equation}
\Delta m (x) a = T(x) + \Delta m(x) g \sin \alpha \mbox{ , или  } T(x) = \Delta m (x) (a - g \sin \alpha) \mbox{ , }
\end{equation}
где $a$ это ускорение нити в целом, а $T(x)$ это сила натяжения в точке $n$. Отметим, что $a>g \sin \alpha$, что следует из сказанного выше. Видно, что по мере роста $x$ (и $\Delta m$), сила натяжения веревки растет, и достигает максимума в точке $A$. Написав аналогичное выражения для вертикальной части веревки (и отметив, что $a<g$), несложно показать, что при движении от точки $A$ к нижней части веревки (точка $B$) сила натяжения веревки будет убывать. Таким образом, максимальное значение силы натяжения достигается в точке $A$.

Запишем второй закон Ньютона для отрезка $oA$ в проекции на ось $\vec{x}_1$, а также для отрезка веревки $AB$ в проекции на ось $\vec{y}$ (см. рис.). Отметим при этом, что проекции ускорения на соответствующие оси равны $a$.
\begin{eqnarray}
\frac{2}{3} m a = \frac{2}{3} m g \sin \alpha + T_A \\
\frac{1}{3} m a = \frac{1}{3} m g \sin \alpha - T_A \mbox{ . }
\end{eqnarray}
Решая эту систему уравнений относительно неизвестной величины $T_A$ можно получить итоговый результат:
\begin{equation}
T_A = \frac{2}{9} m g (1 - \sin \alpha) \mbox{ . }
\end{equation}
%
%\subsection*{Возможная оценка решения:}
%\begin{itemize}
%\item Явно выраженное понимание того, что сила натяжения меняется вдоль веревки от одной точки до другой \textbf{2 балла}.
%\item Доказано, что максимум силы натяжения достигается на углу \textbf{3 балла}.
%\item Приведены два уравнения динамики, из которых можно вычислить $T_A$ \textbf{3 балла} (\textbf{2 балла} если только одно из них).
%\item Получен ответ \textbf{2 балла}.
%\end{itemize}
%
